台法師祈福灑水如跳舞 網民：被宗教埋沒的芭蕾舞者

台灣近日熱傳一段影片，顯示南投龍華山善覺寺一名法師在當地一場祈福法會上，手持礦泉水瓶不停旋轉灑水。據悉該法師在短短4分鐘內，幾乎轉了150個圈，更在轉圈後大吐特吐。有網民笑稱該法師舞姿優美，根本就是「被宗教耽誤的芭蕾舞者」。

片中顯示，該法師沿着紅地氈旋轉，並持水瓶「旋轉灑水」，撒完的空罐或丟掉，或遞給一旁信眾，全程共連灑了10多罐水。法師其後似乎不勝暈眩，最後到達終點並停止旋轉，隨即站立不穩，不但需要旁人攙扶，更嘔吐不止。

不少網民看過片段後，力讚法師舞技了得，更笑稱「背景樂應配上蔡依林蔡姐的舞孃：旋轉跳躍我閉着眼！」也有網民回應稱，「請尊重法師，她耗盡心力轉了1080轉，將人世間的貪嗔癡慢疑以畢身修為吸納入體。」